\section{Geräte und Phasen}
\label{section:geraete_und_phasen}

Wir haben uns im vorherigen Kapitel Gedanken gemacht, welche Fragestellungen relevant
 sein könnten für dieses Modul. Unter anderem haben wir auch verschiedene mögliche
 Peripheriegeräte angetroffen. Dabei ist nicht jede Frage und Facette gleich
 relevant für jedes Gerät.

Die Anschaffung, Inbetriebnahme und der Einsatz des Gerätes
 folgt üb\-li\-cher\-wei\-se ungefähr nach ``IPERKA'', etwa so:

\vspace{\baselineskip}
\begin{minipage}{0.8\textwidth}
\centering
\begin{tikzpicture}
\draw[->] (0,0) -- (10,0);
\def\xAbstand{1.5}
\def\yHoehe{0.7}
\node at (1*\xAbstand,\yHoehe) {{\small I}{\tiny informieren}};
\node at (2*\xAbstand,\yHoehe) {{\small P}{\tiny lanen}};
\node at (3*\xAbstand,\yHoehe) {{\small E}{\tiny ntscheiden}};
\node at (4*\xAbstand,\yHoehe) {{\small R}{\tiny ealisieren}};
\node at (5*\xAbstand,\yHoehe) {{\small K}{\tiny ontrollieren}};
\node at (6*\xAbstand,\yHoehe) {{\small A}{\tiny uswerten}};
\end{tikzpicture}
\end{minipage}
\vspace{\baselineskip}

Wenn wir verschiedene Gerätekategorien haben, lässt sich für jede das Prozedere
 durchspielen. Denn nicht jede Gerätekategorie hat die gleichen Fragestellungen
 (eine Webcam verbraucht keine Seiten, und ein interner Sensor kann in der Regel
 keine Standorte wechseln). Das heisst, wir könnn das etwa folgendermassen
 darstellen.

\vspace{\baselineskip}
\begin{minipage}{0.8\textwidth}
\centering
\begin{tikzpicture}
\def\xAbstand{1.5}
\def\yHoehe{0.5}

\foreach \Text/\HeightOffset in {Drucker/1.5, Scanner/3, Kamera/4.5}
	{
\node at ($(-1,\yHoehe)+(0,-0.5-\HeightOffset)$) {\Text};

\draw[->] (0,0-\HeightOffset) -- (10,0-\HeightOffset);
\node at (1*\xAbstand,\yHoehe-\HeightOffset) {{\small I}{\tiny informieren}};
\node at (2*\xAbstand,\yHoehe-\HeightOffset) {{\small P}{\tiny lanen}};
\node at (3*\xAbstand,\yHoehe-\HeightOffset) {{\small E}{\tiny ntscheiden}};
\node at (4*\xAbstand,\yHoehe-\HeightOffset) {{\small R}{\tiny ealisieren}};
\node at (5*\xAbstand,\yHoehe-\HeightOffset) {{\small K}{\tiny ontrollieren}};
\node at (6*\xAbstand,\yHoehe-\HeightOffset) {{\small A}{\tiny uswerten}};
	} % end foreach \Text

\node at (-1,-5.5) {$\vdots$};
\node at (3.5,-5.5) {$\vdots$};
\node at (7.5,-5.5) {$\vdots$};

\end{tikzpicture}
\end{minipage}

\vspace{\baselineskip}

Dies könnte man auch als Matrix darstellen, wie in Tabelle \ref{tabu:devices_vs_iperka}
 ersichtlich ist.

\vspace{\baselineskip}
\begin{table}[h]
\begin{tabu} to \linewidth
 {X[1,c] | X[1,c] |  X[1,l] |  X[1,l] |  X[1,l] |  X[1,l] |  X[1,l] |}
&
{{\small I}{\tiny informieren}}&
{{\small P}{\tiny lanen}}&
{{\small E}{\tiny ntscheiden}}&
{{\small R}{\tiny ealisieren}}&
{{\small K}{\tiny ontrollieren}}&
{{\small A}{\tiny uswerten}}
\\
Printer  & & & & & &  \\ \hline
Scanner  & & & & & &  \\ \hline
Fax      & & & & & &  \\ \hline
Webcam   & & & & & &  \\ \hline
Sensoren & & & & & &  \\ \hline
$\vdots$ & & & & & &
\end{tabu}
\caption{\label{tabu:devices_vs_iperka}
Eine Caption
} % end caption
\end{table}

In den einzelnen Zellen dieser Tabelle können verschiedene Fragen relevant sein.
 Folgende Fragen dienen als Beispiele:

\begin{multicols}{2}
\begin{itemize}
\item
\item
\item
\item
\item
\item
\item
\end{itemize}
\end{multicols}
